<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>大鸡巴部落和小鸡巴部落</title>
    <link href="/2026/03/11/%E5%A4%A7%E9%B8%A1%E5%B7%B4%E9%83%A8%E8%90%BD%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%B8%A1%E5%B7%B4%E9%83%A8%E8%90%BD/"/>
    <url>/2026/03/11/%E5%A4%A7%E9%B8%A1%E5%B7%B4%E9%83%A8%E8%90%BD%E5%92%8C%E5%B0%8F%E9%B8%A1%E5%B7%B4%E9%83%A8%E8%90%BD/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在一座宁静的岛上生活着大鸡巴部落和小鸡巴部落。大鸡巴部落以鸡巴大为美，崇尚力量；小鸡巴部落以鸡巴小为美，崇尚理性。</p><p>有一天，两个部落爆发了战争。大鸡巴部落说：“小鸡巴人能量微弱，好东西应该让我们强者占有！”小鸡巴部落说：“大鸡巴人粗鲁野蛮，不配和我们共享家园！”</p><p>冲突愈演愈烈，部落们开始排除异己。小鸡巴部落率先将我赶了出去。他们说：“你的鸡巴是我们中最大的。这里不欢迎大鸡巴人！”</p><p>于是我去投奔大鸡巴部落，但他们同样不接纳我。他们说：“你的鸡巴是我们中最小的。我们可不会给小鸡巴人好脸色！”</p><p>我只好迁到一处无人地带，竖起一块牌子：“自由部落。所有人不论鸡巴大小都可加入，尊重每个人的价值观。“</p><p>第二天，两个新人加入了自由部落，之后每天都有人加入。小鸡巴部落里永远有鸡巴最大的人，而他在大鸡巴部落里也永远是鸡巴最小的人；大鸡巴部落里永远有鸡巴最小的人，而他在小鸡巴部落里也永远是鸡巴最大的人。过了两周，几乎所有人都来到了自由部落，只剩下鸡巴最大和最小的那两个人还在争斗不休，但已经没有人再理会他们了。</p><p>战争结束了，我也成为了岛上的大英雄。岛民们决定为我雕刻一座石像。石像很完美，唯独鸡巴的大小人们难以定夺——这是人身上唯一会变化大小的东西。有人认为应该刻得大一些，有人认为应该刻得小一些。我说：”那就不要雕刻鸡巴了！“于是，我的无鸡巴雕像从此矗立在岛上，成为和平、自由与包容的象征。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>荒诞故事</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>无心菜时刻</title>
    <link href="/2026/02/09/%E6%97%A0%E5%BF%83%E8%8F%9C%E6%97%B6%E5%88%BB/"/>
    <url>/2026/02/09/%E6%97%A0%E5%BF%83%E8%8F%9C%E6%97%B6%E5%88%BB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>《封神演义》里，忠臣比干被纣王剖心，出城路上遇一妇人叫卖无心菜。比干问曰：“人若是无心，如何？”妇人曰：“人若无心，即死。”比干大叫一声，撞下马来。</p><p>人是忍耐力很强的动物，在劳苦工作的时候常常意识不到劳苦，或是结束工作之前可以暂时忍耐。等暂时停下工作休息的时候，疲倦就一下子进入感知，就像比干意识到自己已死。上高中时我第一次体会到这种感觉，当时我周中住在学校，周末回家。在学校时每天从早到晚上课、写作业，放学有时还去跑步、拉单杠。周五傍晚我一坐上家里的车就累了，到家吃完饭洗完澡之后更甚，超过在学校的任何一刻。穿着睡衣在床上刷手机，感觉自己看破红尘，无欲无求。这是我的“无心菜时刻”。</p><p>大学里有时需要上午和下午连着上课。上完课如果离吃晚饭还有些时间，我回宿舍通常会躺到床上睡一觉，尤其是上实验课之后。这时我的精力比之前低了；在休息时间的调配变得自由时，无心菜时刻也变得越来越频繁。上学期我放学回来吃完晚饭后经常要躺两三小时，在躺着的时候想到了“无心菜”的典故。也许人应该强迫自己不间断地做事，这样他在崩溃之前都不会感觉到累。我看到的一些高能量人士确实是这么做的，这也是学校里被推崇的做法。</p><p>由于我的生活方式过于散漫，我现在处于一种持续循环的无心菜时刻中。最近我觉得我好像没有工作的必要：以我的消费，蹲在家里也花不了几个钱，用不着强迫自己去费劲。可能我在之前就已经成为无心菜了，只是像比干一样没有察觉。在今天，大家都讲努力上进，人若无心，也得被鼓励着逼迫着和正常人一样生活。比干如果生在现在，或许可以逃过此劫。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>支那人绝育计划</title>
    <link href="/2025/03/23/%E6%94%AF%E9%82%A3%E4%BA%BA%E7%BB%9D%E8%82%B2%E8%AE%A1%E5%88%92/"/>
    <url>/2025/03/23/%E6%94%AF%E9%82%A3%E4%BA%BA%E7%BB%9D%E8%82%B2%E8%AE%A1%E5%88%92/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我当上了国务院的科学顾问。现在，我要执行我蓄意已久的计划：绝育所有的支那人。</p><p>我看了看手上的经费：钱太少了，而要绝育的适龄人口又太多，现在还不是做事的时候。于是我制定了一项政策：每对夫妻只能生育一个孩子。二十年前的宣传队又开动起来，在城市农村刷上标语：“计划生育是基本国策”、“少生优生，幸福一生”。支那人不光爱繁殖，批瘾也大，随便就能造出一堆孩子，光靠宣传可不行。多生的有罚款，怀孕还没生的有棍棒。恩威并施，成果显著。当人口开始老龄化，这个计划被叫停了；但上一代疯狂繁殖的人口已经靠着低人权优势创造了巨大的经济，新生人口也得到了控制。是时候动手了。</p><p>我开始在全国中小学推广营养午餐计划，在预制食品里加入氟他胺、白消安、他莫昔芬。这些药可以抑制生殖功能，而且没有太多副作用。但实地考察下来，情形并不乐观。地方政府和学校的小领导太贪，东西根本到不了学生手上；小支那人爱吃重油重辣，营养午餐也不合他们的口味。平均下来，吃到足够绝育药的人有没有一半都未可知。我看着砸在手里的生产线，咬牙切齿：支那人，我让你们敬酒不吃吃罚酒！</p><p>我来到武汉病毒所，开始搞我的老本行。几个月内，一种新型冠状病毒席卷全球。为了不滥杀太多无辜损功德，我逐渐选出了传播力强毒性弱的品种。不致命，但足以有理由把支那人关在家里挨饿。疫苗生产线日夜赶工，每一剂都加入了绝育药物。这回要一次解决，剂量就比营养午餐大多了；既然是疫苗，有点不良反应也很正常吧？打完两针我不放心，又搞了个加强针。打不到疫苗的地方也不能放过；管你什么人迹罕至之地，统统给我做全民核酸。棉签上沾了药，捅个一年也够绝育了。回国的海外支人也有办法，迎接他们的是入境核酸和隔离酒店。只要是我手能伸到的地方，一切支那人都无从遁逃。出生率节节暴跌，各地医院妇产科纷纷关门。我自认已经做到了能力范围内的最好，可以无愧于心了。</p><p>可我还是低估了支那人的繁殖癌程度：现在他们开始克隆自己。比起诱导多能干细胞再分化出精子卵子，克隆的门槛更低，不知道那些细胞因子也能自己做。克隆来克隆去，有时细胞核有些损伤，最后满大街都是奇行种。不过支那人不在乎这个，能生就行。他们还把新生儿的细胞冷冻起来，未来要孩子了再拿出来克隆，所以端粒也不至于很快烧完；即使克隆人寿命短，靠这样操作平均预期寿命也有四十多岁，还不够让支那人放弃生命。这样也有好处，可以一直干到死前两年失去工作能力，给政府省下大笔养老支出。但我很绝望：难道我为之奋斗终身的计划就止步于此了吗？我还想挣扎一下，也去克隆了一百个毛泽东、一百个习近平，期望他们能有所作为。养到十几岁，只得到两百个废物，算数都算不明白。我痛苦地思索着哪里不对，突然一拍脑袋：毛主席三十多岁干革命，年近古稀才完成三千万的丰功伟绩，习主席六十岁前更是纯粹的草包。这两个供体一个老一个死，克隆体也活不了多久，就算器官年年换，也没有寿命让他们展身手。于是我把他们赶了出去，让他们去广阔天地大有可为了。</p><p>如今我已是垂垂老矣，没有时间再等下去了。这么多年我也没有闲着：疫情期间我开厂卖口罩防护服核酸试剂，克隆时代我开厂卖培养基恒温箱超净台，几乎垄断了相关行业。我没有豪车豪宅，只有全国各地的一百多个秘密基地，里面放着核弹，它们是我的毕生积蓄，足够把支那炸成焦土。支那人再能繁殖，扛得住一发东风吗？我用最后的力气发送了核爆指令，这么多年想和平绝育支那人没能实现，如今他们将彻底被从这片土地上抹去。在化为灰烬的时刻到来之前，我满意地闭上了眼睛……</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>魔怔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>大白宇航员</title>
    <link href="/2025/03/15/%E5%A4%A7%E7%99%BD%E5%AE%87%E8%88%AA%E5%91%98/"/>
    <url>/2025/03/15/%E5%A4%A7%E7%99%BD%E5%AE%87%E8%88%AA%E5%91%98/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>爷爷的柜子里有一套老旧的连体衣，王大狗捉迷藏时躲进柜子发现了它。白色的衣服裤子连着兜帽、面罩、鞋套，好像一个套子把人装了起来。</p><p>又一年春天到了，清晨浅黄色的阳光洒在院子里。这是怀念青春的季节。爷爷穿上这套衣服，走到门外去。他喜笑颜开，仿佛又回到了年轻的时候。</p><p>王大狗问：“爷爷，这是什么衣服？”</p><p>爷爷沉浸在回忆里，完全忘记了王大狗的存在。他吓得脸色苍白，目瞪口呆。</p><p>“这个不兴说……我不好说，我擦。”</p><p>见到爷爷的表现，王大狗更加好奇了。他拍了衣服的照片，拿去问当下最先进的AI模型DeepSeek R8.9.7。AI输出了两行字，又删掉。王大狗还没看清，AI已经给出了新的回答：“从图片来看，这是一套宇航服……”</p><p>难道我的爷爷是宇航员？王大狗决定相信人工智能。他兴奋得整晚难以入睡。天快亮时，他有了一个大胆的计划：他要把衣服穿到学校去，让同学开开眼。</p><p>走上了上学的水泥路，王大狗回头看了一眼，确认爷爷已经进屋。他拐进一个公共厕所，从书包里掏出那套宇航服。有点大，但勉强还能穿上。走出隔间，他撞上了扫厕所的老头。老头看看他，腿一软，倒在了地上。王大狗撸起宇航服的袖子，看看表。来不及扶他起来了；尽管迈步有些不便，他还是尽可能大步地向学校走去。</p><p>王大狗走过镇医院。年轻的医生护士们看了他一眼，没有什么特别的反应。只有一位老医生驻足观望，面露微笑。</p><p>王大狗走过超市。一个五十多岁的男人正从超市出来，又以百米冲刺的速度折返了回去。</p><p>王大狗走过棋牌室，一群老头在里面聊天。一个老头跑了出来，朝里面喊道：“大的回来了！”</p><p>剩下的老头们也都跑了出来。他们拍着手喊道：“大的回来了！大的回来了！”</p><p>王大狗不知道他们说的“大的”是什么意思。马上要到学校了，他的心里只有兴奋。一进班级，同学们就像潮水一样围了过来。“你怎么穿了件这么傻的衣服？”有人问。</p><p>“笨蛋，这是宇航服，我爸爸是宇航员！”</p><p>同学们叽叽喳喳地议论起来。王大狗心满意足地享受着众人的关注；有一些质疑的声音，但面对DeepSeek的对话截图，大家也只能将信将疑。</p><p>“安静！吵什么？”巡视的教导主任走进教室，环顾一圈，教鞭指向了王大狗。“你……”他吸了口气，拿教鞭的手垂了下来，“来我办公室一趟。”</p><p>第二天早晨，两个穿便服的陌生中年男人出现在家门口。爷爷低声下气地和他们解释着什么，在一张纸上签了字，按了指纹。那件宇航服被他们装进了黑色塑料袋，拿到院子中央的空地上，点上了火。两个男人站在紧闭的院门口，木然地看着。</p><p>爷爷站着卧室里，定定地看着窗外。</p><p>“爷爷，对不起。”王大狗说。</p><p>爷爷转过身。他好像一下子苍老了许多，眼里满是血丝。</p><p>“哎，也怪我。大狗，这不是什么宇航服，你没有红色基因，档案上又记上了这个，就别做宇航员的梦了。这是一件不能被提起的衣服，它是我们这代人的记忆和幽默，但有人想要让这些消失。这样吧，既然你这么感兴趣，教你一首那时候的歌好了。记住，不要在有人的地方唱！来，跟我念：</p><p>“叮咚鸡——”</p><p>“大狗叫——”</p><p>“带兴奋剂——”</p><p>“叮咚鸡叮咚鸡，大狗大狗叫叫叫，带兴奋兴奋剂，一段一段带一段……”</p><p>窗外，碎塑料片和烟雾摇摆着上升，带着爷爷的回忆、王大狗的航天梦想，飘飘荡荡飞向遥远的太空去了。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>荒诞故事</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>陈涉世家（学术民工版）</title>
    <link href="/2024/10/21/%E9%99%88%E6%B6%89%E4%B8%96%E5%AE%B6%EF%BC%88%E5%AD%A6%E6%9C%AF%E6%B0%91%E5%B7%A5%E7%89%88%EF%BC%89/"/>
    <url>/2024/10/21/%E9%99%88%E6%B6%89%E4%B8%96%E5%AE%B6%EF%BC%88%E5%AD%A6%E6%9C%AF%E6%B0%91%E5%B7%A5%E7%89%88%EF%BC%89/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>陈涉少时，尝与人postdoc，辍coding之BBS上，怅恨久之，曰：“苟tenure，无相忘。”众人笑而应曰：“若为千老，何tenure也？”陈涉太息曰：“嗟乎！燕雀安知鸿鹄之志哉！”</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>24岁的教授</title>
    <link href="/2024/07/19/24%E5%B2%81%E7%9A%84%E6%95%99%E6%8E%88/"/>
    <url>/2024/07/19/24%E5%B2%81%E7%9A%84%E6%95%99%E6%8E%88/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>早晨打开手机，李平看到一条消息：“教授您好，我是您这学期的助教。”</p><p>李平梳理了一下记忆。本科毕业，gap第二年，在田纳西大学的一个华人老师手下打杂。读书是读了不少年，但也说不出自己学了什么。看看窗外，还是熟悉的大农村。我怎么可能是教授？打开Google，搜索自己的名字。第一条结果来自知乎：“24岁！最年轻的美国r1学校华人教授！”点开链接，里面确实是自己的profile，不过pub都是些完全没印象的东西。看了一篇，机器学习应用，结果看着还不错，就是不知有什么用，也不知去哪再找类似的问题。这他妈也能发顶刊？就算能发，之后我还能发啥？</p><p>我不会被人用gpt整蛊了吧？他打开学院官网，点进自己的page，他的名字前面真的加上了Prof，那个他心心念念的头衔。李平从电脑轮椅上一跃而起，他的喊声响彻了整个公寓：</p><p>“操你妈，完犊子了！”</p><p>一看课程表，今天下午要上课。李平赶紧去翻刘晓乐的STAT115课件，绕了几圈终于找到一个能访问的2019年版本，一顿复制粘贴再加进去一点乱七八糟的东西，改个背景和排版，终于在中午前糊了一版slides出来。拿了点菜叶子放进昨晚剩的鸡腿里面煮，配着面包匆忙吃完，选出一套最不屌丝的衣服，赶到上课的教室。他尽量装出一副人样，但是一开口说话，他的农逼英语就暴露无遗了。在不停的小动作里，李平终于磕磕绊绊念完了今天的ppt，超时也还在五分钟以内。学生纷纷散去，没有人留下提问。他松了口气，又想到两天后还要再来一遍，还要出作业和考试卷子。他妈的，如何是好？</p><p>吃完晚饭，李平打开知乎的那个问题，已经有今天上课的学生拍了他的鼠样发在上面。他暗自庆幸自己蹲的是个农逼学校，没有太多中国学生来一睹风采。一看文字，说他讲课很一般，有点失望。没事，做研究厉害的上课不一定行嘛，评论区会有人给自己找补的。</p><p>对了，明天还要和自己的研究生meeting。李平直拍大腿，我一个学校都申不上的废物，居然要指导一个正牌的美国博士生？他指导我还差不多！他咬咬牙，越是逆风，越是要先发制人。已经晚上八点，还是给博士生发了邮件：“你最近看了哪些文献，有没有什么想法？整理一下，我们明天讨论讨论。”</p><p>老实的美国小镇白男哪见过这阵仗，果然带着小本本来找他。李平是小黄人做题蛆，天生一副司马脸，又蹲了两年，年龄上略有优势。虽然学问不如学生，倒也镇得住场子。白哥每说一个点子，李平就说“That makes sense”。最后随便挑了一个点子，让他先做做看。临走前，李平拿出一个印度人送给他的护身符，递给白哥：“这是我们第一次meeting，也是你博士生涯的开始。这个礼物送给你，希望你在读博的几年里保持自信、勇敢尝试，并且有好运气。”</p><p>白哥千恩万谢地走了，李平暗自窃喜，白人果然单纯好骗。回过味来又感觉不对：白哥虽然本科教育比我好10086倍，看起来还是有点懵懂。这么搞，学生能毕业吗？</p><p>晚上李平躺在公寓twin size的小床上，辗转难眠。自己只有一段支那本科，还好像按下了跳过键一无所获，怎么敢假扮学术新星，当美国学校的教授？我连phd都不该申！还是干别的好，小学学历也能当国家元首。但做题蛆没有背景，不念书就没法移民，只能永远做支那人。所以就算不想、不配，也得硬着头皮装下去。</p><p>那一晚李平做了个梦，梦到自己的学生临近答辩还没有足够的成果，他去学术会议演讲犯了低级错误，已经有人开始怀疑他的博士学位和教授头衔。他好像就要迎来装不下去的一天。距离答辩开始还有一个小时，他站在楼顶，闭上眼睛，屏住呼吸。</p><p>闹钟响了。李平看向手机，没有助教和研究生发来的信息，只有一个三流学校的博士面试邀请，那是他gap第一年没录上的保底校。印度人的护身符还放在电脑桌的一角。Fake it till you make it，这是那个印度人的口头禅。李平吸了口气，面对镜头开始说话，现在他已经很熟练了：“我本科GPA排名前5%，专业基础扎实，有湿实验和干实验的经历，熟悉常见的细胞、分子实验和生信分析流程，能熟练使用Linux和Python。我对生物研究有强烈的兴趣……”</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>魔怔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>牛子照片</title>
    <link href="/2024/05/07/%E7%89%9B%E5%AD%90%E7%85%A7%E7%89%87/"/>
    <url>/2024/05/07/%E7%89%9B%E5%AD%90%E7%85%A7%E7%89%87/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>男孩的相册里有一张自己牛子的照片，一次导管时他拍下了它。以后说不定就不会再像今天这么硬了，为什么不拍照留个纪念呢？</p><p>“我拍了一张我牛子的照片。”男孩对女孩说。</p><p>“哦？能给我看看吗？”</p><p>男孩犯了难。马上就要考试了，发牛子的照片会不会降低自己的人品？尽管男孩在一所不错的大学读理科，但和所有印度人一样，他在人生大事上仍然相当迷信。想来想去，男孩还是觉得考试的运气更重要。</p><p>“我牛子不大也没想展示给人看，自己看看就好了。”男孩说。</p><p>考试结束了。男孩的成绩没有特别好，但也不坏。</p><p>“能看看你的牛子照片吗？”女孩又问。</p><p>现在可以发了吗？还是算了吧，男孩想。马上他就要开始申请博士了，这又是一件玄学。还是等到一切尘埃落定再说吧！</p><p>一年后，男孩收到了博士offer，同时也又收到了看牛子照片的请求。可是读博也不一定一帆风顺，实验能不能成功、投稿能不能接收，有时候都要听天由命。男孩摇了摇头。</p><p>“对不起，但是可以再等我五年吗？等我毕业了，生活应该就走上轨道了。”男孩说。</p><p>博士五年，男孩每天努力做实验，写文章。等到毕业，他又开始发愁找工作的事情。看来看去，好像只有学术界能让他糊口。于是他义无反顾地开始做博后、做AP。</p><p>“等我tenure了，就给你看牛子的照片，一定！”</p><p>在学校日夜辛劳了六年，拿到tenure的那一天，男孩终于用颤抖的手点开了相册。一封邮件弹了出来，他才想起还要申今年的基金。男孩默默放回手机，开始写他的本子。</p><p>这一年，男孩35岁了，家里开始催他结婚的事情。女孩换过了六个男朋友，也许七个，记不清了。这时她刚和上一任男友分手，正在单身。男孩拨通了她的电话。</p><p>第三次约会的地点在女孩的家。他们接了吻，女孩的手向男孩的下身摸去，但什么也没有摸到。一番努力后，男孩还是毫无反应。他们沮丧地斜靠在床头。</p><p>突然，男孩想起了那件事。</p><p>“对了，我还没有给你看我牛子的照片！”男孩掏出手机打开相册，找到了那根尘封十五年的牛子，鲜红、笔直、挺立的牛子。女孩轻蔑地瞥了它一眼，随后一巴掌把他的手机扇飞了出去。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>魔怔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>电视人</title>
    <link href="/2024/04/17/%E7%94%B5%E8%A7%86%E4%BA%BA/"/>
    <url>/2024/04/17/%E7%94%B5%E8%A7%86%E4%BA%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>晚上七点，你和往常一样来到客厅的电视机前。老头子们已经吃过晚饭，围坐在那里。五十多年里，你一直在等电视机里的那个人死。今天他也没有死，你看了五分钟，他就又出现在了画面里。老头子们兴奋起来，开始下他们的大棋。</p><p>你叹了口气，走进院子，抬头看天。</p><p>张妈也在那里，和你打了招呼。“老陈，养老院呆腻了吧，有没有别的想住的地方？”</p><p>“在离这几十光年的地方有一颗星球，“你说，”那里有一片巨大的大陆，上面一群老头子过着永远不变的生活，每天在电视上看到同一个人。我不想生活在那里。离大陆很远的地方有一个岛，每隔一百年飓风抹平岛上的一切。每隔一百年，勇敢的人们划船去岛上建造新的家园。我想去那个岛上生活。”</p><p>“哈哈，你可真逗。”张妈说。</p><p>第二天早上，你被外面的欢呼声吵醒。难道电视机里的那个人死了？你推开房门，又看到了雀跃的老头子们。</p><p>“发生什么了？”</p><p>“永生的秘密已经破解了，你还不知道？”赵局说。他的眼睛瞪得像鸭蛋。你眼前一黑，晕了过去。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>魔怔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>当上国家主席之后，我决定要操所有的中国人</title>
    <link href="/2024/04/12/%E5%BD%93%E4%B8%8A%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E4%B8%BB%E5%B8%AD%E4%B9%8B%E5%90%8E%EF%BC%8C%E6%88%91%E5%86%B3%E5%AE%9A%E8%A6%81%E6%93%8D%E6%89%80%E6%9C%89%E7%9A%84%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%BA%BA/"/>
    <url>/2024/04/12/%E5%BD%93%E4%B8%8A%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E4%B8%BB%E5%B8%AD%E4%B9%8B%E5%90%8E%EF%BC%8C%E6%88%91%E5%86%B3%E5%AE%9A%E8%A6%81%E6%93%8D%E6%89%80%E6%9C%89%E7%9A%84%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%BA%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>当上国家主席之后，我立下了一个宏伟的目标：我要操中国所有的人。</p><p>就从身边开始吧！我急匆匆地跑到总理的府邸，把总理夫人推倒在床。她自然是不敢乱动。只插了一下我就拔了出来，开始穿裤子。她用诧异的眼神看着我。</p><p>“对不起，但是我要去操下一个人了。”我说。</p><p>第一天结束，我只操了二十几个人。这样效率实在是太低了，而且我贵为主席，总是亲自登门、亲自操人，好像有失身份。有没有好一点的办法呢？中国一天平均出生两万多人，只要把他们集中起来，每人操一下，假如每天工作八小时，每秒只要操大约0.9个人。等到我没操过的人都死了，我就能完成操过中国每一个人的成就。</p><p>说干就干，我在河北的一处低洼地画了一个圈，建立了一座巨大的生育之城。所有医院的妇产科都迁到这里，所有的妇女都必须到这里来生产，所有的出生证明只能在这里开具。孩子们被放在传送带上递给我，是女孩我就捅一下批，是男孩我就捅一下屁眼。有时候看错了，捅了女孩的屁眼，我就感到十分失职。这样干了几天，任务是完美完成了，我的腰间盘也出了问题。是时候开发自动化设备了。</p><p>我钻进了一套钢铁侠一样的盔甲里，不同的是我这套有一个专门放鸡巴的容器。检测到孩子过来，就往前顶一下。这样的好处是我不用出力了，而且速度大大提高；坏处是我觉得我像是坐在颠簸的车厢里，一天下来头晕想吐，特供食品也吃不下了。想到这样的工作我还要干几十年，我无比绝望。能不能加快这个进程呢？</p><p>于是我修改了操的定义：只要把精液送达一个人的私处，就算操过了这个人。我把精液稀释，加到疫苗的生产线里，随后宣布了新的公共卫生紧急状况，强制每个人都去打。男的用肛拭子，女的用阴拭子，不打疫苗的赋红码。我的每毫升精液里有一亿个精子，就算稀释十万倍，十微升里还有十个精子，足以证明是我这个人。就这样，我操所有人的目标实现了。</p><p>但我仍然不满足于某一刻的成功，我想把这个成就一直维持下去。我夙夜在公，在那台巨大的机械里一刻不停的操着中国人。吃饭休息的时候我都会想到新的中国人正在出生，等着我去操，这令我难以忍受，于是我在机器里给自己打营养液。我泡在黑暗的机器里，渐渐开始感觉不到时间的流逝。也许过去了五年，也许十年，我不知道。半梦半醒间我好像听到模糊的喊声：“总书记，中南海政变了！”我想抬手，但是我的肢体已经腐烂黏在了机器上，只有泡在福尔马林里的不朽鸡巴还在工作着。我成为了机器的一部分。</p><p>我带着一身冷汗惊醒，发现自己还躺在家里的床上，并没有变成国家主席。外面有人在喊：“楼上的下来做核酸！”我笑了笑，去洗手间导了一管，把精液射进洗手池，冲进下水道。我的精液会进入水循环，最后进入每一个中国人的身体。操所有的中国人是如此简单，我又何必当那国家主席呢？</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>荒诞故事</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>文科状元的性欲和水晶棺里的包茎鸡巴</title>
    <link href="/2024/04/03/%E6%96%87%E7%A7%91%E7%8A%B6%E5%85%83%E7%9A%84%E6%80%A7%E6%AC%B2%E5%92%8C%E6%B0%B4%E6%99%B6%E6%A3%BA%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%8C%85%E8%8C%8E%E9%B8%A1%E5%B7%B4/"/>
    <url>/2024/04/03/%E6%96%87%E7%A7%91%E7%8A%B6%E5%85%83%E7%9A%84%E6%80%A7%E6%AC%B2%E5%92%8C%E6%B0%B4%E6%99%B6%E6%A3%BA%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%8C%85%E8%8C%8E%E9%B8%A1%E5%B7%B4/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>高中游学夏令营加了个文科班的女生，后来她考了市文科状元。有一天她发动态吐槽减肥先减胸，我对着那些文字和她的照片撸了一发。</p><p>对于这位状元，有一件事始终让我困惑不已。她出色的成绩和健康的身体下是否也涌动着健康的性欲？我想到她饱满匀称的胸部和大腿，追过的日本男偶像和发过的骚话。这总是引起我的幻想。</p><p>那时我晚自习前蹲在食堂的角落里看《万寿寺》，王小波写道：”所谓老佛爷，不过是个黄脸老婆子。她之所以尊贵，是因为过去有一天有个男人，也就是皇帝本人，拖着一条射过精、疲软的鸡巴从她身上爬开。我们所说的就是历史，这根疲软的鸡巴，就是历史的脐带。“于是我想到在北京的一座水晶棺里，也存放着一条包茎的鸡巴，作为国家历史的象征。这条包茎的鸡巴从此长在了我的脑子里，难以除去。</p><p>有人说，人无法同时拥有青春和对青春的感觉。至少我在经历青春的时候，我能感觉到它。所谓青春，就是在某个下午的无聊幻想中，把一切都性化。高中的时候我总是心不在焉，脑子里总是盘旋着文科状元的性欲和水晶棺里的包茎鸡巴，两件始终让我感到困惑的事物。但是我也没打算把它们想明白。后来我从梦里醒来，性欲变回了文科状元，鸡巴变回了烟熏食品，我的青春期就结束了。</p><p>大学里有一阵我过的失魂落魄，几乎抑郁，一次手淫时仍然把精液射到了电脑屏幕上。那一刻我才意识到，人们习惯美化的”年轻“”青春“，其实只是些不值一提的东西。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>驻马店月亮</title>
    <link href="/2022/08/12/%E9%A9%BB%E9%A9%AC%E5%BA%97%E6%9C%88%E4%BA%AE/"/>
    <url>/2022/08/12/%E9%A9%BB%E9%A9%AC%E5%BA%97%E6%9C%88%E4%BA%AE/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>*本文写于2022年，曾被多次转载，在一些平台有较多点赞。</p><p>十七岁那年，我和三姐住在驻马店的出租屋里。为了维持生计，三姐白天送外卖，晚上偷井盖。夜里她回来的时候，我给她递上一支散花。她熟练地点上，对我咧嘴一笑：“中嘞。”</p><p>“这个月的房租我已经付了，”她叼着烟凑过来，烟头差点烫到我的脸，“写什么呢，给我看看？”</p><p>“NaCl…什么英文单词，看不懂。”</p><p>她从口袋里掏出一个鸭腿。“你吃不吃？俺偷的其他人的，不会被罚钱。”</p><p>“三姐，为啥你对我这么好？”</p><p>“因为俺喜欢你嘞。”她跨上床，翘起二郎腿，沾满油污的脸上笑意盈盈。</p><p>七夕那天，三姐带回来一个井盖。</p><p>“收井盖的人走了，就送给你当礼物吧。这个分量轻，也卖不出多少钱。”她叹了口气，“今天的月亮真好啊，要是能把月亮送给你就好了。”</p><p>“三姐，上次模考我考了全校第五。等我考上大学读土木工程，天天带你去工地偷钢筋，过好日子。”</p><p>“真的吗？”她的眼睛闪闪发亮。</p><p>“嗯。然后一起看月亮。”</p><p>但我并不知道她说的月亮是什么样子，因为我们住的地下室没有窗，只有一台排风扇。</p><p>她坐在床上，点起一根散花，定定地望着天花板。</p><p>我把那块井盖仔细刷洗干净，挂在本应有窗的那地方。在散花的烟雾里，那块井盖反射着朦胧的光，那是她送给我的驻马店的月亮。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
